袁國勇自行啪針

佢打intradermal

畫面唔靚

我來縫！
唔係，我來打！

最後一針，霆鋒對醫生說：「我來縫！」醫生看著他，他居然笑了︰「沒有嘗試過的人生，我都想嘗試一下。」

最後一針，國勇對醫生說：「我來打！」醫生看著他，他居然笑了︰「沒有嘗試過的人生，我都想嘗試一下。」

送到醫院，醫生說，再遲來一點，人就玩完了，而且，極有可能得到武漢肺炎。在給他打針之前，醫生讓他簽生死狀。 在醫生給他振針時，袁國勇就那麼看著，不喊、不叫、不哭，沒有打麻醉針，就那樣一針一針地打著。一個64歲的少年，知道自己面對的是怎樣的人生。他知道，哭是沒有用的。

最後一針，國勇對醫生說：「我來打！」醫生看著他，他居然笑了︰「沒有嘗試過的人生，我都想嘗試一下。」

這句話多麼豪邁，在場的人震驚了。因為醫生說，如果熬不過去，他也只有四天的生命了，所以，他願意嘗試生命中不曾嘗試的痛，他要給自己打一針。

咁能型 自己打

屌, 慢過你

出文啦

通州街公園都好多專業人士識打針
可以齊齊轉行幫手接種疫苗

他知道，疫苗哭是沒有用的

星期六日休息下嘛

他知道，疫苗是沒有用的

姐係打咗咩都無人知

咁撚型

RIP

他知道，科興是沒有用的

打咩針？
唔係只信自己？

完美title

一個64歲的少年

120歲命

打呢度同打上臂有咩唔同

袁勇!

Respect

120歲只可以60歲中年

180歲就差唔多

佢地知點打係最興奮
一定比專業人士更專業

道友行得太前

係咪細個自己割包皮

又話淨係打自己個支，咁快轉軚

屌

我都即刻諗起道友

I
啪針正呀

Extra label喎，擦數據？

自己打，以確保真係biontech

其實兩款針係im sc 定id架

Licence得IM

Insert寫IM
外國d網頁寫do not inject SC, ID喎

咁佢打乜鳩

Respect 位喺邊？

推

定係佢廢事解咁多，9up id 咋
佢都有話打呢隻針好痛的，我即刻諗係im

落中央面囉

唔打科興即係唔愛國

明明科興係最啱中國人打既疫苗

咩都自己來

佢直頭自己id打wor
Route都錯
我真係r爆頭

梁卓偉、許樹昌：阿勇，你玩到自己打針仲要臉部表情完全無展露出任何痛楚咁盡，叫我哋點跟？

我睇立場條片，影唔到佢落針果下
真係id?

佢會犯呢啲低級錯誤咩

醫學博士自己打針都好合理

Im打落id係乜事
定依枝係其他嘢黎

Biontech唔係要肌肉注射架咩？佢呢個係皮下注射喎
有講錯既話 屌得細力啲

他知道，政府是沒有用的。

潛力圖

你話傳統vaccine打ID我都明
mRNA喎師傅點justify

BioNTech 的確要肌肉注射

支針係唔係疫苗邊撚個知呀 你話係鹽水都得架啦

以我廢柴知識領域
呢個位
應該無im
求指正

咁既角度咁樣落針
點睇都唔似IMI喎

沒有嘗試過的人生，我都想嘗試一下

信自己多過d護士

==================================
(有片）愛國西醫兒子無牌搞醫學美容

你地講緊咩,可唔可以比行外人理解下?

佢有問記者影到未叫大家睇清楚
又話正，又話掂，好明顯暗串科興

佢原本就唔想打

諗到個畫面都幾撚好笑

自己手上嗰支

呀猿教授話皮裡注射 = Intradermal injection 簡稱 ID 問題係藥廠寫明要肌肉注射

正常im 得4個位可以打
但有啲唔想信，佢會咁on9冇睇im 定id

金魚咁款

打到復必泰 所以可以皮下

但唔係基本上上所有vaccine 都係imi 架咩
點會自己走去打id
利伸：fg

轉廢為能

崇洋媚外，愛國人仕一定唔可以學，要堅定不移打科興

隻藥註冊係打肌肉注射
一般係九十度直拮肌肉
通常打四頭肌或屎忽外上果忽

你見佢四十五度勾針打法
似卡介苗果種皮下注射

唔同注射方法理論上要唔同數據support

點講都好佢玩緊花式
教授真係教授

袁國勇果然堅

佢持搵血管重勁過醫護

64歲
64歲
64歲

真係唔記得，冇掂針筒10年都有啦

做乜鳩

佢唔想打科興啫

一般疫苗係要打Intramuscular 或 subcutaneous routes 先有systemic effects, 即係會擴散全身

道友打毒品係intravascular, 因為快d上腦同擴散全身

如果打intradermal, 就只會有localized effects, 好似人地做致敏源皮膚測試咁, 係唔會擴散全身

香港d醫生好多都唔跟official instruction

Dermis有唔少antigen presenting cell，裡頭的dendritic cell同macrophage可以幫手internalise mRNA，而且仲可以靠detmal layer淋巴系統送去lymph node activate T/B cell。

袁教授咁做無問題，其實理論上id產生的immune response應該會勁過im。

咁打左im會點？

求其jit 少少交差就算

姑娘錯route就gg
醫生教授就wfc
Sad

皮下 vs 肌肉

打到落啱嘅血管 應該邊度都一樣
不過佢自己打上臂唔就手 咪打個就手啲嘅地方

打咗會點？冇用？

研「皮裡注射」成效 袁國勇願做「白老鼠」

【本報訊】(記者 嚴敏慧)約40名瑪麗醫院及香港大學的醫護人員，昨晨率先接種甲流疫苗。其中，港大微生物學系系主任袁國勇更自願當「白老鼠」，不作一般的「肌肉注射」，改為接受痛楚無比的「皮裡注射」，把疫苗注入表皮及真皮之間，研究此注射方法的成效。

袁國勇表示，外國正進行的「皮裡注射」研究，初步顯示注射1/3至1/4劑量的疫苗，已可達至同樣的免疫反應，為得到相關數據，他昨日率先試驗，收集注射前後的抗體數據作比較。不過，他笑言並非所有人能承受「皮裡注射」，因為其痛楚遠較肌肉注射大。此外，上周四接受疫苗接種的衛生署衛生防護中心總監曾浩輝表示，他至今未有出現發燒等反應。

又做戲

問題就係冇人知會點

他透露，今次他自己替自己打針，而且選擇的是痛楚更明顯的「皮裏注射」，而非普通市民採用肌肉注射，欲證明一般人接種疫苗時痛苦更少，毋須害怕打針。

但致敏源皮膚測試係打intradermal, 但個allergic response 只會係 localized 唔會擴散, 即係打嗰個位會出疹咁但唔會引致systematic response喎

高手過招

樓豬pin this

傳統vaccine我明呀
mRNA vaccine都得？

唔係啦
傳統vaccine 打ID個response的確係可能好啲架

呢啲唔係入血

係作就作夠1000 歲
咁64 歲只係小學雞

dermal layer有血管同淋巴系統，可以送俾全身的。
當然對比IM，其中一道唔好處就係會有更大機會有強烈過敏反應。

當然得 點解唔得

呢個唔識

只有自己先信得過
如果唔係俾人換咗支國產針都似

鄭敬基籌辦個香港台，得咁少人支持？有無攪錯

應該等到5月先打，啱啱好一年

新一期中年就業計劃

我平時睇啲人打針，唔係要搵條繩紥住隻手架咩

道友打白粉針都係自己來

鳩up有譜wor

嗰d係抽血

抬棺材都要靠自己

篮屍：唔打科興唔愛國

但只限自己果條

💉💉💉💉💉💉Heroin💉💉💉💉💉💉

Bio N tech

正

個formulation係設計張mRNA帶入muscle cell.....所有trial都係IM, 你打落賓州到又有antigen trigger immune response?

南昌街個公園都有唔少專業人才，日光日白插住支針high到暈喺塊地，啲狗行過都唔理

笑到仆街

換走咗支針

個formulation係設計將mRNA帶入muscle cell？你點推斷出嚟？

打IM唔打ID的其中好處係不會引起激烈過敏反應。

經專業人士（自己）啪針

唔一定muscle cell, 不過係intramuscular.....我無睇過primary reference......

“正呀”
成個道友咁樣

Dermal layer都有antigen presenting cell同血管淋巴接駁，無理由只可以IM。

而且佢亦唔會胡亂放任何sequence落spike protein coding region前後嚟強迫只有muscle cell更有效率運用條mRNA。

佢好聰明，id absorb得慢d就算有side effect/allergy應該都唔會死得咁快

做乜唔打大脾. on9

傳統vaccine 一打入去就係protein, mRNA vaccine 要入到cell先做到protein。。。最重要係做到足夠既protein先trigger到 immune response

pfizer所有study都係IM->有immune response

唔通你食落肚又得咩

成段野都解釋唔到點解ID會引起唔到immune response。

你質疑dermal layer入面的dendritic cell/macrophage唔會internalise到mRNA complex? 定質疑dermal layer的淋巴系統唔能夠傳遞mRNA complex?

Do not inject the vaccine intravascularly, subcutaneously or intradermally.

無話唔得，但係無任何evidence証明得，同有足夠immune response。

正如食落肚，消化系統都有macrophages 一樣有機會有你講既野，咁佢食落肚你都覺得無問題?

pin呢個啦
諗咗好耐mic bi 龍頭大哥點會亂咁將IM變做ID打

道友打靜脈架

屌原來2009年嘅
自膠 對唔住

袁國勇打開intradermal
佢連其他針都係咁打

甲流疫苗同mRNA疫苗係兩樣野，用科興打ID可能有效D

點解會講quadratus唔講deltoid
明明平時打手多
係epinephrine先打quad

唔打IM打intradermal，佢做緊allergy test咋，你估佢真係想打，同你班膠層做下show

唔一定
卡介苗同瘋狗症疫苗都係intradermal
ID好處係唔使咁多antigen都elicit到足夠反應

會唔會係bibiontech都信過
所以打個冇用位

教授有佢自己嘅原因先打intradermal
你又唔係microbiologist

ID其實techically都得,因為都有NPC同埋mRNA liposome可以drain到入lymph node trigger immunity,最大問題係injection volume有限同埋localize reactions會更多,所以IM會係穩打穩紮嘅route

咁sc得唔得

屌我一路以為deltoid中文係四頭，你講我先search番

ID仲噏錯皮下

如果ID同IM都得，SC點會唔得

關microbiologist咩事佢咁樣打法唔係做allergy test係咩

其實ID點譯
如果自己幫自己IM
真係打Quad算
冇咁易拮到神經線/大血管

SC最大問題係adipose tissue多immune cell少, liposome retention耐會易degrade mRNA,雖然佢可以volume打多d同少d localized reactions

見親都笑呢張

一路講緊dermal layer的antigen presenting cells(APC)，唔係講緊口服/消化系統。

搵唔到有咩理由IM得而ID唔得，尤其是dermal layer有眾多APC可以攝取同處理mRNA。

可能吸收效率會比較輸蝕。

有部份疫苗都係intradermal route
相信教授會清楚多過你
而家d人唔知係咪壞腦，咩都去質疑人地背後有陰謀

佢咪醒，咁樣打法幫埋自己做allergy test，就算有allergy reaction都死得慢d

一個唔信人既醫生，咩都要自己嚟，但要人地信佢。第時你病得好重時會唔會又自己嚟

ID唔係唔得，係volume打得好少唔係個個受到localize reaction
你要記著e家係打liposome會比起正常water base更加痛

所以袁教授一D痛楚表情都無過下好嘢

oncc 東網咪有
睇咩立場

BCG係打intradermal嘅，但我未聽過哩款疫苗係打intradermal，究竟說明書有冇話哩款疫苗可以打intradermal

只有大陸科興不能打，又贏左

BCG is the only vaccine with this route of administration. Intradermal injection of BCG vaccine reduces the risk of neurovascular injury.

冇呀
但唔跟drug insert 係咪一定錯？
佢都係自己幫自己打啫

睇過下primary reference係用luciferase/老鼠做model, ID， IM都有做。最意想不到竟然最後係liver expression最高。

搵唔到理由唔得/搵唔到證據得

RNA vaccine係未完全清楚所有原理，咩cell先真係protein producer都知，所以我會信clinical study做過既方法。

皮裡注射
睇樓上巴打貼先知

intradermal injection reduces the risk of neurovascular injury

佢咁樣打法起碼唔會變癱先

可能liver有比較多LDL receptor，所以比較易吸收lipid-based物質。

其實佢咪講咗自己打ID嘅原因

Nonono 係知點可以張疫苗藥力吸收得最好

佢咪醒囉，唔跟個廠打IM

減低失業率又可以張錢入到最基層既袋

因為liposome呀嘛，咪會入liver
老鼠脆皮d比較vascularize所以比人更易systemic circulation
人嘅話local uptake照道理係多d

打賓周

我估做PK study應該有睇過掛，咁都無做都過到FDA咩

intradermal injection reduces the risk of neurovascular injury

做廠好似寫咗剩係可以打IM
要幫手做show，但佢唔想變癱

preclinical有做正常嘅，clinical未必做得切，clinical efficacy同safety為大

有料

掂呀 正呀

因為一針0.3ml，ID volume capacity正常打0.1左右。ID會比IM更易有localized reaction，即係所謂嘅針口位痛/紅疹/腫漲果d,唔係個個都受到，尤其e家係打liposome，打lipophilic嘅嘢localized reaction多過一般打inactivated果d less lipophilic嘅，所以indication剩係批打IM其實係好合理，你唔夠時間揹飛同唔會理side effects搞到d人唔打或者low compliance

因為一針0.3ml，ID volume capacity正常打0.1左右。ID會比IM更易有localized reaction，即係所謂嘅針口位痛/紅疹/腫漲果d,唔係個個都受到，尤其e家係打liposome，打lipophilic嘅嘢localized reaction多過一般打inactivated果d less lipophilic嘅

所以indication剩係批打IM其實係好合理，你唔夠時間揹飛，同唔會想side effects搞到d人唔打或者low compliance

叫許樹昌大鳩佢
科興打IV啦
輸人唔輸陣呀

佢刷緊成就, 一次過拎最多Flag
1. 曲線踩科興
2. 屌緊人唔比佢做第一期噴鼻
3. 屌緊其他磚家唔去高危地方
4. 自己驗貨
5. 唔信外判啪針員
6. 唔跟manual花式啪針

因為姑娘係幫人地打
阿教授係幫自己打

skin prick test有risk of anaphylaxis

唔洗諗到咁複雜，打intradermal主要係唔想死同唔想癱

袁國鋒

皮下注射，同肌肉比會吸收得慢啲

共匪你都respect

科興打IV = 直接上腦打大佬

[長文慎入] [正視聽] 個個叫人「好好生存」到底係為乜？

佢打針多過你打飛機

過60歲唔俾佢試 佢講左咩 自己諗啦

以佢一個生果都要用熱水洗既人 我相信佢唔會為左玩花式而增加自己既風險既

同深水埗嗰啲一樣

他知道，哭是沒有用的！

屌拿星搭緊車笑撚左岀聲

接種疫苗後送往醫院個案 (持續更新)

道友勇

唔係好明點解話呢枝針特別痛
打嘅方法插嘅位唔同？針口大細，打完傷口對藥嘅反應定點
有無人講下

64歲仲係少年

Intradermal (what he did) is much harder to administer (but he can even self-administer it). The dermis and epidermis of human skin are rich in antigen-presenting cells, suggesting that delivery of vaccines to these layers, rather than to muscle (to the upper arm) should be more efficient and induce protective immune responses with smaller amounts of vaccine antigen. He wanted to maximize the protection.

大把醫生啪嗎啡減壓啦尤其外國醫生，連登仔大驚小怪

The needle goes through a lot more skin which has more nerve cells that will feel more pain ...